我只懷念，回憶中的吳孟達。 by 家明

我只懷念，回憶中的吳孟達。

在講求黑白定分界的時代，有時候連悼念也感矛盾。

回憶裡，他給過我們快樂童年，教我無厘頭的極致，咩係「年初四咁嘅樣」，人生有個最佳拍檔，的確好極，是極出色的演員。與星爺合演的26部電影作品，幾乎每一齣也看過，笑過。

現實裡，近年他是出色的護旗手。2019年8月，香港處於水深火熱的時候，他公開表明「我是中國人」。在雨傘後一年，他也說過「我自豪，我是中共黨員」(後來澄清是一時激動，不是黨員)。

甚至，他在2019年宣傳《流浪地球》時更說，「我拍了40多年電影，我要說一句真話，這是我真正可以拿的出手、不會丟臉的電影」。

吳孟達親口說出的畢生代表作，不是我們認識的《賭聖》「三叔」、《九品芝麻官》「有為」，也不是《破壞之王》「鬼仔達」，竟然是幾乎沒幾個香港人看過的流浪地球(香港首日上映，僅30萬票房)。

吳孟達，彷彿在我懂事，識分是非的年紀，早已消失了。政見在前，確實沒辦法說出一句永遠懷念。

我懷念的，只停留在1989《蓋世豪俠》以後，2001《少林足球》以前，在回憶裡逝去的達叔。

電影《破壞之王》吳孟達同周星馳，有3句對白，「那我先走了」，「以後有機會再合作吧」、「好啊！就這樣決定」。

原文

D文青慳啲唔好響度浪漫化

吳孟達由頭到尾只係為錢拍戲
今時今日亦係為錢衝去做護旗手
你講感情 人哋講錢
唔該白癡自作多情都有底線

我係懷念三叔 懷念魔鬼筋肉人 懷念有為

但係唔好意思

嗰個「我是護旗手」既吳孟達

我只希望死者能早日康復

佢只係講緊佢懷念以前嗰年代嘅人既共同回憶姐 唔係懷念既吳孟達嗰人本身

大是大非就唔好玩文青o個套玩弄字眼

總之藍絲必須冚家鏟啦
你打咁大段嘢托柒咩！

大家係懷念緊過去嘅香港，曾經嘅回憶，呢刻要講rip真係唔好意思，做唔到

達哥另計 唔準講佢壞話

我只懷念，回憶中的成龍

原諒成龍了

rap

呢個真 懷念可以
rip就不了 rap就有佢份

蛋餅強睇佢做popo大

推 唔覺真心鍾意拍戲或者為香港人

我係護旗手個下就已經可以丫爸你去死啦丫爸

真心鍾意向華強

我哋唔應該再屌毛澤東

我又唔覺得佢係為錢或者為乜嘢
去到佢咁嘅年紀，又唔係為咗要開戲
其實都已經享緊清福，安享晚年
自己咁嘅情況都走出嚟表忠
至少佢唔係話支持警察，屌鳩示威者之類
我覺得佢只係純粹愛國

呢啲想法真係恐怖

2019年香港後生仔俾人打到半死嘅時候
走出嚟做護旗手都知道唔係愛國咁簡單
成個行為係針對香港人反送中
去表達支持支共反人類行為
唔好自欺欺人話係愛國

如果佢係單純出黎鬧示威者暴力
仲有空間拗佢係on9中立唔接受暴力
但佢直接選擇左企響極權一方